點解讀國際學校果班華人接近零黃絲？

識幾十個國際學校出身嘅華人，唔係藍就係離地撚
接近零黃絲
你話人地有錢所以離地，
但係好多讀st. paul DGS出身嘅有錢女都係黃
好多係香港做跨國公司高層嘅鬼佬expat都係黃

嗰班根本唔係藍
係紅

全是支那人後代

果班友呢半年ig內容：
船P
老蘭舉酒杯合照
去歐美旅行照（中國肺炎輸入個案好多都係佢地）
Cap. 燒地鐵，叔一燒圖用英文打: Is it democracy you want if you burn who disagree with you alive?

外國讀書d支那咪又係奶共讀國際學校唔代表唔係on9個喎

國際學校多白左
白左多數係藍

係佢哋眼中，香港係點who fucking cares.
佢哋有錢，才能，人脈。想去邊度做啲乜都無限制

因為佢哋十幾年嚟都係接受正面教育。。。無論成績係點，份功課幾廢，學校都會讚你，而入面嘅華人好多都唔明鬼佬嘅very good 本嚟已經係口頭襌，加埋正面教育就令佢哋覺得個世界可以好正面 識好多個都係咁，真心覺得自己有叻。但佢哋唔係自戀嗰種覺得自己叻，而係真心相信由0分變1分係一個值得嘉許嘅進步 所以佢哋唔會理解世界上有好多好虛偽嘅嘢，因為佢哋被人呃咗十幾年都唔知

入面嘅人

鬼仔wfc about hk 同埋鬼多數左膠白痴

local 嘅，入得去都有返d錢，咁香港呢個畸形社會有錢嘅都係社會既得利益者即係想保持現狀嘅較多

或者直頭大陸仔

唔紅唔藍就假啦

true, 有幾可讀國際學校嘅會係香港讀大學再係香港工作生活

同樣有錢女，讀local 名校果啲反而唔會咁諗
鷹君太子女，唐英年侄女都係讀DGS

local名校幾大競爭你知唔知 有錢都要仔女入傳統名校而唔去國際學校嘅多數就係要啲仔女去認真讀書，去學識同人爭，成個世界觀同價值觀都唔一樣。國際學校嗰班人個種廢同弱智你未親身接觸過係唔會明

可唔可以講多d 想知

國際學校既資產階級定位同氣氛更鮮明，而資產階級既意識形態係奶共。

但依種奶共，同傳統左校個種訴諸中國人身份、鼓吹民族主義情緒既奶共唔同。國際學校係會以「新自由主義」角度奶共，即係西式奶共。焦點係放係人民幣同中國市場上面，視「中國模式」既行政效率、科技應用、經濟成就為人類未來。

接觸過啦
呢班偽ABC求職好叻(個樣多數好似好smart好ABC，英文native，CV比佢地父母切到好靚，HR最愛），但係做落野就不外如是

因為國際學校最多支那人
eg 九龍塘某間國際學校

我如果cap黑幫斬人個d相落ig話： Is this the democracy that you want?

後果是我會立即收到老闆炒我既電話
全港都無人請
個人資料被放上俄國某政協網站，黑社會同藍絲恐怖分子日日跟蹤我，一入暗位就打到我斷手斷腳
每日不停收到滋擾電話恐嚇，淋油

你想像個d溫室長大，又懶又無知又幼稚個d二世祖
國際學校就全部都係依隻黎

無critical thinking係咁
對社會漠不關心 專睇TVB 好合理
不過就算佢地係離地/藍 都係得把口打嘴炮

1)左膠
2)紅底, 支那ABC
3)香港唔係佢地心中既故鄉

見到就憎
挪用緊一種「美國性」，用美國文化去包裝自己
內裡卻無半點美國精神

接觸消息嘅渠道唔同
OCamp 嗰時玩遊戲有個讀國際學校嘅唔知 689 點解

真正既世界仔
香港？wfc

係，如果我要形容佢地，佢地係「無知得黎好世故好俗氣」

大學exchange d鬼仔鬼妹仲上心過呢班人
成日ig見佢地post文宣

會唔會有啲事例說明咁 未接觸過 好好奇

No 會係外國讀大學再番香港工作 或者香港讀神科，醫法大把ischool啦

因為果班有錢人多 多數同中國有利益關係

咁HR唔會比人屌咩 請親都廢

大把定義係點

唔洗exchange, 係宿舍都有外國鬼好上心

鬼仔鬼妹雖然左膠，但係起碼consistent
香港人燒地鐵佢地會話唔好
但係警察亂打人佢地一樣會 OMG, it's terrible, please stop

班華人
香港人燒地鐵佢地會話唔好
但係警察亂打人佢地會就唔理

讀國際學校嘅就係賤種

既得利益者

係你窮閪先會介意咁多啫

有一年law association 上jong一半都係ischool, total population of law coming from non jupas 保守有20-30% 但係香港既non ju人口咁少，即係相對比例已經極高

乞衣仔唔好咁肉酸啦

我識一個金黃 做埋社運

成撚日都唔小心知道旁邊係乜乜ischool 黎 然後個話題就會講邊間ischool勁

所謂嘅國際學校入邊大撚把支那人

近朱者赤 近墨者黑

久而久之咪紅晒囉

全部既得利益者 點解會係黃

果班離撚晒地， 除非燒撚到埋身， 如果唔係都唔撚會理呢個世界發生緊咩事

佢地果d分分鍾行得好前

感覺係英國讀high school 既仲黃過香港讀ischool

諗法好經濟好計較錢
中國好多高樓科技好勁好cool
Hong Kong is jealous of China

冇咩騎士精神
唔太理社會問題

係，唔知點解喺英/美/加大嘅香港人反而仲黃過香港讀ischool華人

可能周圍中國人大多有錢仔

佢地覺得中國好強好型好cool

老老實實 住跑馬地班撚樣白人一定唔係黃
而家制度之下 佢地都係第二大 僅次於中聯辦
比你班黃種人local奪番大權 到時仲成世界

local school yellow = cool
international school = no one cares (very little cares)

現在多為支那人後代

美國人都係咁
個個行出黎都自信爆棚
吹到大一大

美式文化

無知當有趣
向自己人面前扮高級鬼
向外國人面前，人地只當你係支那人咋!

香港套殖民地架構無變過

可能好多都有父母嘅外國護照
唔覺得自己係香港人

加上佢地唔識講廣東話
佢地無乜歸屬感

本地名校同國際學校 根本係兩個level

唔通係手足同你講咩，佢地都有幫手打國際戰綫㗎!

佢地好多都其實好憎同好想脫離香港人身份

呢班人正正係789 777 陳茂波果啲仔女

郭佳怡，（英語：Stefani KUO），1995年出生於香港，中學就讀拔萃女書院

成日出黎同班小粉紅one on one
特別讀大學果班

中曬

仲有人想歸英/美屬香港架

殖民奴性

Above-grounded
Need more?

我覺得香港啲國際學校本身有個問題，就係辦學團體本身就係為賺錢嘅私人公司，大家睇逃學威龍2就知道，校長係經理，學生係客人
成個風氣好世故好俗氣

相反香港啲local名校點都有教會背景，點都有少少宗教/騎士嘅氣氛

學日本咁獨立

好難形容

型像化少少
謝霆鋒 陳冠希就係讀國際學校出身

仲有Jackson from China.

人地贏在射精前，老豆老母大把錢，死左啲遺產全部都係佢，衣食無憂
只要共產黨一日唔充公財產，出面死人冧樓都唔關佢地事

土生土長abc 其實識廣東話
不過唔柒講 剩係群d英文圈都知佢地冇心融入本土文化
反而exchange 果班仲有心過呢班人

國際學校果班都係專貴
佢地不知幾想個社會繼續咁
佢地先可以將利益最大化到

冇政府批你估開到國際學校？

有幾多有錢人係黃？

讀國際學校起碼要有錢中產（相信要家庭月入20萬？）先負擔到，自然少黃

英國班咖哩佬到今時今日都會比人歧視
明明人地二戰做medic 救左幾多人
講平權上 係美國黑人相對上平左權
其他所謂第一世界國家到今時今日都係白人玩曬
根本世界係未完全解殖
甚至係變左用另一種方法殖民

呢班都算係香港人？

畢竟人類既現代文明體制係由西方建立，所以西方人大部份時間都把握左世界既話語權。白人把握左對各種事物定義「好」與「壞」既權力，以致於世界所有地方都以白人定義既標準去審視自己。例如日本明治維新，所謂「現代化」就係一個以西方標準否定自身傳統文化既過程。

所以即使走到今日，全世界係文化上仍然充斥各種「西方先進，白人優越」既觀念。依個Po所提到既崇洋現象，以及對「西方」與「白人」種種美好既想像，就係又一例證。

而係西方，即使開始對依個現象有所反思，興起政治正確嘗試推動修正，都被右翼批鬥為「逆向歧視」。事實上，由戴口罩一事，西方人死都唔肯聽亞洲人講，就知道西方中心主義同白人優越思想仍然深入骨髓。

但我要指出，人類現代化過程滲入左西方既主觀意見，不等於現代化本身等同於西方化。中國、俄羅斯一類獨裁國家，經常會借用後殖民話語，將獨裁統治稱為本土傳統文化，指責批評者「西方中心主義」。事實上，「現代性」並唔係單純屬於西方，而係由人類理性既發展所推動，只係發展過程中西方曾經走得比較前。普世價值係屬於普世，而非西方。

中大medic接近4成non-ju, 入面大量int school
普通平民想入medic就慢慢鬥生鬥死啦

唔識就死開啦

呢個咁唔公平既制度係班無恥既管理層同政府先諗到 一邊要解決貧富懸殊 一邊留4成位係直接冇窮人份

佢讀女拔

佢哋個世界好正面，而佢哋真心相信個世界係咁。佢哋好多時係無惡意，只係真心嘅單純，所以同佢哋講啲有深度嘅嘢係哂氣。我唔知要點形容，佢哋嗰種蠢唔係個腦天生蠢嗰種蠢，而係嚴重缺乏對真實世界嘅認識嗰種。。。

因為人生只係得3樣野 打波/扑野/飲酒 番屋企比人服侍 同番學 無憂無慮 唔會接觸本地資訊

對佢地黎講
香港只係佢地既後花園 玩樂既地方

唔係本地咁簡單，係世界資訊都係0，唔好話政治新聞，連巴士炒落橋死咗十幾個佢哋都唔會知

日日淨係識船P，去club去pub

我同國際學校既學生補過習

真係好撚廢

其實有咩問題，唔係個個要關心政治
如果名校有關心當然係最好

Bin c

分析得幾好

因為你唔係親身讀 淨係聽人講
仲有人地黃藍都唔會做到出晒面咁

因為佢地喺文化上已經同香港脱哂節lor。分分鐘奶茶都未飲過，唔係剩係錢先令人離地

長知識了

呢樣嘢本來係好事，但過咗火就變咗虛偽，呃埋自己

ABC 好撚鍾意飲珍珠奶茶

係喺外國興起，我講緊絲襪奶茶

大部分係支那狗黎，只有支那狗先走哂去國外讀書

讀得國際學校都係既得利益家庭
只有極少數先做到良知醒覺

識得幾個讀國際學校嘅香港人
其實佢地只係名義上係香港人
識講廣東話 但好多字唔識解唔識寫
成個情況好尷尬 中文係小學雞程度
佢地會自認中國人 一方面係父母都係藍同紅
另一方面係成個圈子同紅藍二代好多來往
同溫層入面唔會覺得政府同中國有問題
而國際學校大嘅女基本上係外國版港豬 唔會留意新聞
關心嘅事就係掃名牌 去旅行 化妝扮靚 去蒲
雖然呢班人有錢 但全部都係好膚淺
接受外國教育 但學唔到外國教育民主呢啲精神

英國， 殖民只有國民身分

但係美國殖民嘅話全部都係公民!
美國， 會當領土嘅都係自己人! 咁點算奴性

係美國聽過有ABC話香港有示威，咁我Christmas番去可以去邊到玩

全部有外國護照

鬼佬文化對自己好既一面佢地就要晒（思想開放 outgoing 自信 ）

鬼佬文化要付出既野就唔做（仁愛 尊重生命 平等 貢獻社群 勇敢 見義勇為）有既，正係尊重自己同自己隻狗條生命囉

東方文化好既野唔見有（勤奮 謙虛 ）又懶又特別多野講
佢自己有動力就好比心機做
冇動力做果樣野就做得勁慢

但好搞笑，真ABC/海外華人/鬼仔鬼妹又唔見得係咁

讀u果陣遇過

老老實實 KGV啲人算係好啲

屯門港島南果堆先癡線

佢哋屋企人可能就係依家香港班中上層，你撐黃咪即係倒自己屋企人飯碗，間接咪玩鳩自己

佢地其實反映左 依家世界左膠主流

型像化少少，就係好多好似陳冠希果種人

畸形社會下嘅既得利益者

你睇下carbinet有幾多啡色人先啦

冇就冇 零咩啫
用埋哂啲蝗語 冇個樣整個樣

SIS同WIS簡直係藍絲生產機器
反而我識幾個DGS都係黃
但佢地普遍嚟講都偏左膠，支持示威遊行，但未必接受勇武抗爭

是旦啦 不嬲冇當個佢地係香港人 離地到

港島南本身就富豪區有咩辦法
屯門唔識，我讀書個陣佢未開

香港醫科讀 I-school嘅應該佔咗 2/5

絕對接受掉狗落樓

高人一等既白人價值觀
我地啲黃皮狗住豬籠屋既又點會明
人地就追隨夢想
我地就為層樓涯到退休

長駐香港班鬼多數都奶共

你帶出左樓主呢個post既中心思想

hku law唔算特別多local ischool撚嘅
話就話收20-30% non ju
但係唔少都係spcc/dbs/lpc ib上
始終hku law出個condition offer已經同g5差唔多

反而cuhk好多ischool讀唔掂嘅

有架有架

點解傳統名校，教會學校黃得咁勁

名校絲

Hku都係 一上完lecture你會聽到lobby全部都係班i school mbbs係度講英文

Hi😂
雖然真係好少都唔係冇嘅

呢條友搏出位
乜都冇做過
純熟練習下自己啲拍片技術

識兩個咁大把 兩個唔藍唔紅
口講黃
實質只係想人注意
只要唔影響佢生活 根本唔會理
有晒外國passport
佢自己都話 就算我點 都有靠山

DNA同教育問題

嗰班一係支那人 一係狗仔女

識d叻既中產都係死谷入入名校
話話國際學校唔係讀書

如果要練拍片，都唔會咁大爭議嘅事來做主題。

睇下
澳洲

讀得呢d學校既都係權貴子女啦
屋企大把錢 每日有人服待
仲同你上連登9up咩

國際學校同弱智學校冇分別

唔怕~ 你第時搵到銀afford到咪安排啲仔女讀i school
等佢哋易啲入medic繼續醫生世家
不過屋企整個ABC日對夜對就你諗你啦
#曲

幾可悲下，兩邊唔到岸

點解local名校多數黃

isf冇港人

當有錢到一個點嘅時候

就會唔care社會上好多野

只會 care 自己生活好唔好

星期六日有冇得去玩

仲有冇錢搵

所以咁嘅思維政治立場好多時都會親建制啲

因為佢覺得成個阻住佢搵食

阻住佢星期六日去船P

再加上

佢哋大撚把都係有外國籍

香港有咩事最多咪去外國

洗撚同你博命咩

利申:國際學校做過

走啦你

到你咁有錢
你都會咁離地

有冇讀過國際學校嘅人出黎講下？

唔係丫，有啲國際學校出身文化工作者都係黃

利申:參觀過加拿大

1 普通話+殘體字
2 大陸人
3 忽視中文教育
4 華人 鬼仔 唔一齊玩

Very good 真係俾個鬼老fake哂 話說我英文唔勁 之後英文堂就要作文 咁作完之後 佢俾左個comment very good 咁我諗住今次實無死一定得 點知都係得B

中曬

一出聲就屌班人搞事

有能力移民/有加籍美籍嗰班Ischool唔會理
佢地最大concern係自己well-being
加埋佢地屋企多數同支那有生意來往
再唔係就支那貪官啲官二代
太多錢唔洗啲黑錢會俾老豆屌嗰隻
其實feel到佢地係知咩事咩係黑白
但佢地人生觀好多都係奶住共享樂
利申我個batch有一半係ischool
玩係幾fun又presentable又charm又淫

識個鬼仔，冇上前線但有做物資鏈
亦有鬼妹黎香港讀journalism 去前線做press
仲有d同我一齊屌黑警，屌鳩佢哋係恐怖分子

其實好多普遍後生鬼都係反政府（自己政府e.g Trump, Boris Johnson,Macron）
但始終接收到香港既資訊同我地唔同
直頭平衡時空咁
唔明點解香港政府比佢哋政府好都屌

移左民/有能力移民果班人最"愛國"
大陸都係喇 個個拎綠卡唱紅歌

受父母影響 都算係奇巴 通常係子女影響老豆定母

識好多外國讀書大嘅都好藍，尤其係澳洲，可能佢哋喺果邊由細到大都俾人歧視，所以對華人嘅民族意識特別強

係 讀ischool都唔代表英文勁 係會好過我地local一般程度
但又唔係native 睇戲都仲要睇字幕 有時又會錯下grammar
中文更加慘不忍睹 識得一個會將好像寫左做好長
睇撚死人
想仔女真係讀書嘅唔好揀ischool 養懶哂

淫有冇你份屌？local仔

KGV算係好啲，英基、西島嗰啲應該仲離地

佢哋根本就唔係香港人 佢理得我哋死

以前國際學校好多同學都係自稱黃但其實係港豬

國際學校教到啲人變晒外國玩抖音嗰啲垃圾青年

但讀國際學校唔係應該變到好似鬼佬咁追求自由 更加勇武去抗爭咩

無錢先講民主

有錢係香港不嬲都係天堂

都幾同意 我識既國際學校學生都係離地離到上天
仲成日話自己中立 實際就親中 連武漢肺炎都幫中共解釋

陳冠希、謝霆鋒係香港國際學校出品嘅好好例子

鬼仔性格得黎又鬼唔哂，入面仲有啲中國人基因

同吳彥祖、王力宏果啲真ABC係有啲分別

官二代

識幾個行好前

有錢有地位有權邊個得閒陪你黃?

因為冇上連登，少接觸到中共嘅壞事
冇留意新聞

係，ischool好多做狗

但有錢 大把人刷佢地鞋 呃足佢地一世

當然唔會係完全冇啦，比例上傳統名校黃-離地-藍比例可能係7-2-1
國際學校華人係1-6-3咁上吓

因為個班係支那人

isch有錢仔:黃絲要全面攬炒即係打爛我飯碗我做乜要支持你

支持你係為良知，唔支持你嘅係理智

jack of all trades master of none+ pussy Chinese personality

1. 支那人
2. 既得利益者
3. 有錢有外國護照，香港點衰佢地都係生活得好好

當你由細到大衣食無憂，想要咩有咩，得閒就去下旅行，玩下船p，再唔係去daddy或者daddy朋友嘅公司打下工，跟本就同個社會脫晒節，或者咁講個社會變成點都唔關佢地事，照樣吃喝玩樂，自然唔會有動機去關心

You have to make the movement relevant for them first.
民主運動一定要establish a chain of equivalence 最大程度爭取不同文化背景的人加入反共陣營

示威者反而阻住佢地去機場去旅遊，又影響佢地daddy嘅身家

最緊要夠whitewashed加對啱context
英文好 識著衫 大隻 有自信呢啲基本
不過有啲racism好重就做咩都冇用

屯門個間幾年前先開

Kgv係其中一間英基

唔好玩，邊ischool會做狗

真係有

咁點解叔一燒就出聲 射爆眼就唔出聲？

無錯。但不得不佩服國際學校個套教育法。他們一般較會表現自己，好似好友個人想法同埋主見。老闆會好喜歡。但一埋位就見真章，自己唔識做，又或者做唔到嘅工作，佢哋就會諉過他人。如果同老闆意見不合，佢哋好識得玩法律程序 / 員工守則。一個比較誇張啲嘅例子，就係低俗喜劇嘅Fiona

另外一個大伏，就係內地生。佢哋吸引到僱主嘅地方，就係見工時候永遠講到天花亂墜，再加上佢哋又係好識得表現自己長處，唔少雇主第一印象會覺得佢哋優勝過香港人好多。不過佢哋又係一埋位做嘢，又係咩都唔識。

試過有個真實例子，當年機構請咗一個內地人，佢明知機構過幾日有大型活動唔可以行開，點知條友見到平機票，同上司講要請假。兩個人吵左一輪，佢最後夠膽死同我哋班同事講，如果佢知道點樣管理下屬，一定要比我去旅行，因為我玩完返到嚟更俾心機做嘢，佢唔俾我去，我個心都唔喺度，點會用心去工作。

因為當你有錢
香港變成點你都可以去第二度享受生活
社會議題根本唔會影響到你
利申：留學撚 身邊國際學校出身嘅全部都係藍

kgv以前係傳統名校
40年前到先變英基

左膠

其實大把人都係兩單野都唔理
大部分都係真港豬 藍嘅黃嘅都唔多

咁撚有米 比在係我都可能做豬算

佢地覺得自己好撚清醒好撚醒

咪係 人性永遠係自私
當有得享受榮華富貴 有幾多人會冒住坐十年嘅風險去衝

係佢地既角度 其實無錯
事不關己 沾沾自起 佢地係既得利益既一批

仲有好撚多成日覺得眾人皆醉我獨醒~

On9

呢個真 係我母校嘅alumni fb group入面有人係藍都俾人圍屌到仆街

唔係個個國際學校學生都係億萬富豪家族㗎 有幾億以上嗰啲就話可以靠父蔭過世，三幾千萬嗰啲點可能一世唔打工 出到嚟有啲真係融入唔到會被人杯㗎

3分2非黃都好撚顛其實 明明受緊最高級西化民主自由文化結精既教育 仲共產過我地讀通識大既人

我south island班friend全部深黃wor

你isch?

絕大部分人對香港無歸屬感，即使係香港出世不過都唔會太了解香港嘅民情，歷史，時事等

其實一個好大嘅原因係因為絕大多數 i school 學生中文差，令度佢地唔鍾意接觸中文嘅資訊。加上英文傳媒除左 HKFP 比較睇得之外，其餘都頗奶共

同埋 I school 盛行嘅政治理念係偏左progressive，基本上無人會撐共和黨/侵，所以見到運動嘅方向撐侵會覺得反感。同樣地佢地見到比較勇武嘅畫面都會反感（因為佢哋根本上仲以為香港政治有得傾，點解要以暴力解決問題）

另外最癲嘅係有一部分嘅人會質疑究竟民主社會係咪好過其他系統。通常都以美國嗰d商家權利過大為理據

最後佢哋對於私了/滅藍絲聲好反感，因為佢地覺得呢d行為違背民主嘅核心

你當佢哋整班人係左膠大愛有錢人喇

利申：中小學港島北國際學校讀，為左貼地/了解香港多d放棄左英國讀U，讀緊薄扶林大學（一d都無後悔過）

佢哋左膠 鐘意所謂甘地式抗爭

因為你想爭取嘅野佢地全部都有

push

哈羅真係成間典型英式貴族咁既裝修

無意思，成班友都唔係貴族

STC仲離地 成班撚屌覺得自己係蚛國人 仲post 埋我支持警察 你可以打我了

雖然都有啲ESF係聽聞有做英文文宣同埋外國戰線～

有 I school 之後再space 讀左一個sem再quit

仲有啲明明係偏激強國民族主義者 但係又唔肯認

吳彥祖條撚樣都係左膠

個人會黃會心痛係因為當香港係自己屋企

對大部分讀國際學校既人黎講,香港只係一個跳板,唔對路咪去第二到發展
好少真係會落地生根

叔一燒之後身邊好多留學生都屌曬鬼，話咁樣啱咩

曾經有一個來自北京嘅 I school同學插班⋯⋯攞美國護照不過基本上係大陸人mindset

維護國家安全最重要嗰d

勁多呢d撲街

戇鳩又係講啲咩自己識人 我識嗰班夠係黃啦 你係問嘅就問吓點解你識嘅人都係藍啦

屌你 B都好叻啦

比你個個星期六日都係同ABC/鬼妹屌閪
你唔會去乜乜冰室排隊食常餐

你既活動範圍只會係soho/LKF/赤柱既時侯

你都變豬

係 公屋連登仔講嘅多數係啱 社會賢達多數係錯

只係你果班姐

點為之黃?
講真理念黎講的確好多人支持
民主自由點解唔支持?
但塞鐵塞路破壞電箱交通燈影響社會運作係好令人反感
人地覺得係暴徒無可口非
更唔好講叔一燒之類

黑警藍絲打人鳩拉 唔係合理化獅鳥 叔一燒既行為

做埋d犯法野 大家只係一擔擔

表哥讀ischool係香港大，到27.28歲都唔知咩叫6.4

俾我話佢仲要駁咩there's only some one dies in the news

CLS

你可能覺得唔岩聽
人地錯唔係代表 可以訴諸暴力或者破壞
講暴力 夠黑警老解打?
依家運動 主力都係靠國際
人地對家亦都死咬住呢點
話黃絲暴徒搞破壞
佢地係壞人
唔代表你係好人

我反而覺得 STC, RCHK, KGV 啲人黃啲、貼地啲

我地係正義之師，威武之師

我地無做錯到

某程度上仲衰過外國人
起碼我識好多鬼仔鬼妹會關心下時事
但ischool真係同社會脫節 個世界得吃喝玩樂

極同意

公司請過一個大陸人
見工吹到自己好叻
老細覺得執到寶
點知埋位做咩都唔識
最後probation都過唔到
又要再請過

load左一陣
先明你up乜

我frd rchk成班frd都好港豬

喂好撚串喎屌你老母

駁唔到

Old Rich vs New Rich

呢啲各大50大板既講法真係搞笑
歷史上只有贏家係啱 如果抗爭失敗 就算你只係靜坐都一樣會被貼上暴徒污名啦

錯曬wor ching，連睇戲都要加字幕？邊間國際學校咁流呀

我老死rchk
一時又話唔應該冇人權
一時又屌示威者堵路阻住佢返屋企

佢班frd就完全冇理過個運動 日日去玩

有時都覺得幾搞笑 點解生活係同一個地方 佢地可以好似係第二個地方住咁

社會低下階層

咁等贏左再講啦
至少兩邊都支持唔落既咪變中間派囉

識幾個讀耀中都黃
識一個island school grad靚女深紅
其實黃唔黃真係無樣睇

好似要幾球學債為考慮

因為佢地知道只有埋堆先唔會比人蝦

資產階級嘅意識形態係奶共
馬克思盧森堡巴黎公社社員列寧毛澤東英法德意俄越中朝澳美加cp member發夢都笑醒

識 好多都識 只係平時懶唔講 用英文方便啲咁解

離地到麻目

你所謂嘅中國模式不是共。
你所謂的新自由主義唔係指你想講嘅嘢。
政治學好多嘢唔係你想劧開口就講

連登仔政治認知停留左係80年代，唔知「新自由主義」令世界政治帶黎左乜野變代。 無錯，係21世紀既「後政治」格局之下，華爾街爭住奶共既同時，中國共產黨亦改宗信仰資本主義。

精準地講係「奶中」。一種放棄左對價值、政治制度同意識型態既執著，將所有關係約化成貿易關係既格局同思維。

咁點稱得上奶共？
奶中共政權同奶共我認為是天壤之別。
ccp當然係國家資本主義。

咁我認同

新聞大6咩有間公司員工不配合ot結果法院裁定要賠錢我真係笑左。加埋咩華為251之類嘅事件，習總仲學人打飛機話建設社會主義國家

agger

嘥鳩氣啦 講得出「低端人口」咁既字，仲有可能代表無產階級咩？依個咁戇鳩既問題一早唔會執著。

上星期拎佢地d文件黎研究，見到「堅持和發展習近平新時代中國特色社會主義思想，就是真正堅持和發展馬克思主義」真係笑死我，多謝維尼提供笑話。

禮義廉d frd

講得一口流利英文，駛鬼同你一齊做港奴咩

讀得國際學校，屋企唔係中產就係有錢，係現行制度的既得利益者，唔會覺得有問題
多數國際學校學生都係由細讀到畢業，只會群自己人，同本地其他階層零接觸，日日落LKF party 屌閪，極度離地
好多父母明明自己英文廢但死都要同子女講英文，加上學校全英環境導致中文偏廢，甚至覺得講英文高貴，唔肯講廣東話，比較難理解同代入本地議題討論，香港認同感低
加上某d國際學校極度奶共，超多支那學生，特別係數碼港嗰間，大搞國民教育
部分為ABC/ BBC，或者有外國護照隨時走得，香港wfc

結論：既得利益+離地生活+中文廢+香港認同感低+學校洗腦+有外國護照=藍or港豬
利申：讀左國際學校十年，宜家暴大

笑班Yellowman 扮鬼佬啦

你想知d咩？

資產階級支持共產黨

因為佢地有自己嘆世界，你示威搞到佢生活，令佢地唔方便，班自私撚理9你咩理念咩，最重要係自己嘆

普教中，所有中文老師都係支那人，中史課本立場親共，唔會點討論敏感野。成撚強調中華文化同民族思想，明明全校高層都係鬼佬，assembly都要升國旗奏國歌初中每年field trip一定會去支那，仲好撚貴添

見到個post 諗起托哥

呢一年真係冇理由話abc消息接觸渠道唔同

Reddit大大個r/HongKong 仲要時不時上埋r/All
facebook都冇理由睇唔到話

所以真係個人問題

根本香港喺佢哋眼中係 一個跳板 又或者只係一個打卡嘅聖地 你見班abc同啲鬼佬一樣 做下文青 係香港影影影影影 影下啲爛鬼唐樓呀 茶餐廳呀 就以為自己係local 事實上根本唔知道真正香港人住爛鬼劏房有幾辛苦 簡單啲嚟講佢哋將快樂建築喺別人身上 心諗呢班離地撚冇出過嚟示威 就係咪話自己係香港人啦

Too much money to care

中哂

利申傳統名校出身（有IB+DSE）中同接近全部黃
大學去咗G5 身邊嗰啲i-school+英國讀中學八成藍
自以為好了解香港時事 比班”黃”嘅醒
自己藍就好似高人一等
親戚全部都係藍
而家俾所有大學同學杯+ 老豆趕走
後悔冇去港大

支那人一個

好多呢D後生仔都有權力中二病
以為自己係猛人, 所以要相信藍絲主義係等於精英同功利主義, 又唔知道其中有好大分別, 唔接觸政治而隨便誤信藍絲主義只係一種懶惰, 其實佢地乜野都冇, 係佢D有錢老豆老母比佢既幻覺

香港人會揀香港名校rather than國際學校

係，見過有外國人論點係：香港政府派錢10k/免費教育/疫情支助已經好好福利，點解仲要掟汽油彈/搞亂擋

有時會諗，呢班人好意思 去人地地方但係到指指點點話當地人追求呢樣個樣點樣阻住你搵食。
對香港人黎講，呢度係我地屋企。但可能對呢啲人黎講，有錢搵既地方就係你家，呢種人真係唔配有家。

Wtf啲屋邨中學都唔會咁奶共

Grade 6 (小六） 唔識乘數表
係 10*5=50 都唔識嗰隻

其實好簡單一個原因
佢地根本唔知發生咩事 亦唔知廿三條 送中條例講乜同啲人點解要反
佢地有佢地自己既世界
所以佢地只會以為係黃絲係度搞亂社會
藍絲都只係因為無腦 大中華睇 奴隸性強 等等原因
佢地個班係離地到會以為條街一路都咁乾淨 而唔會知原來晚晚都有清道夫清潔

我懷疑超common

以前我讀書嗰陣時已經差好遠
呢家差重撚遠，勁既中一，已經同如佢哋中五既程度，完全無得追。

本來都想仔女讀國際學校，有個愉快童年，但真係驚將來變左個廢人⋯⋯

班友有錢緊係享受人生啦 仲同你攬抄

咁講，唔係冇黃嘅人嘅，但係幾多就要睇個嗰個year嘅成分。 咁多年係學校所得，通常ischool會有幾類人
1. local嘅中產/有錢人
2.有外國國籍嘅華人
3.鬼/expat子女
4.中國人（軍/政/紅n代）

1. 係黃嘅比率會高啲嘅，大概60/40左右。呢個category裡面當然不乏港豬，但係總體黎講家庭好多都係專業人士父母，比較少係商家咁所以都可以按照返全港嘅比例黎睇。

2./3. 佢地從來都冇融入過香港社會你點會expect佢支持你會阻到佢返學同埋去玩嘅社會運動？（Applies to 部分有外國籍嘅華人） 加上佢地本身已經有得返去祖家，好大部分根本冇需要同你走上街頭。加上佢地對於世界嘅認識都係偏向天真，因為對於自己國家嘅制度已經take it for granted，佢地會更加關心LGBT/環保/種族/女權議題。所以多數都藍/「中立」/大家認為係左膠嘅人。

4. 解放軍/政協/高官係政權嘅一部分

最後，你其實好難係學校宣揚本土主義呢樣嘢。本身已經唔本土何來本土主義？但係至少我嗰陣基本上可以討論任何嘢，同時呢啲討論冇一邊會拗得贏。老師大部分都冇意見/知道共產黨嘅衰嘢，但係同時都要照顧唔同背景嘅人嘅感受所以唔會表明立場。

利申：本地國際學校grad咗n年

非常同意ching分析

不用解釋

岩呀

既得利益曬，個社會點都唔關佢地事，喜歡既拍拍欏柚就走得

點解要黃？

I school 好多垃圾
唔讀書淨係smoke weed 去蒲 Mk相為指定動作
但又要覺得自己高人一等
平日只關心LA Netflix Spotify YouTube Fornite IG NBA 名牌 屌閪
新聞又唔睇 但又好多say
呢啲智商你覺得佢地可以成大器真係諗多左
佢地只係啲識講普通英文無乜口音嘅mk街童

pin得

其實佢地覺得搞到佢就唔LIKE
懶係高尚人咁
比人影響到佢地D生活/收入咪變藍囉
你試吓班黃藍做既野調轉 佢地會變黃架喇

was

我覺得國家嘅政制係同西方social liberal所追求嘅環保/女權等等係一個正比嘅相互關係, 即係一個國家越趨民主化就會更多人想去追求佢哋認為會改善呢個社會嘅嘢(lgbt/女權), 如果佢哋真係覺得香港社會冇問題而又追求一d西方social liberal價值觀主導嘅平權議題, 一係就幼稚/表面, 一係就虛偽

好多fuck up and druggy

唔成立
咁點解外國人會支持黃絲？

KGV 平民D 所以多D黃絲
利申 識幾個深黃frd 中學KGV
不過佢地都話大部分人政治冷感

首先你用外國人全體 vs 國際學校學生根本唔係適合嘅比較。

國藉，年齡，職業點計？係有好多外國人撐黃，但都有好多藍同更多唔知香港喺邊嘅人喎，你有無一個全面嘅stat去show 個%先？

同埋講返個教育制度，外國人嗰套塞落外國人度，佢哋由細到大都喺外國嘅世界，自然會適應得好啲，因為佢哋係全方位生活喺西方文化下。但香港班國際學校學生除咗口音外國去旅行外國聽歌睇戲係外國私生活外國之外仲有咩文化係好外國？正如你塞班南亞仔入普通學校一樣，結果出嚟咪兩頭唔到岸咁囉。

係，國際學校都有啲人IB滿分，都有叻仔，但攞唔到滿分嗰啲到底平均分差成點，從來無學校敢拎出嚟講，你就知啲人有幾參差。香港嘅國際學校嘅存在就係俾班有經濟能力嘅家長俾佢班唔叻嘅細路逃避香港公開試嘅地方，所謂garbage in garbage out，呢班人佢哋無論入邊間學校都只會係垃圾，只係佢哋而家集中咗喺國際學校咁解啫，所以佢哋無critical thinking，個腦得食玩買，係好正常

見過grade 8都背唔熟

而家啲ischool中文科好似係蝗語殘字

因為i school係生意 唔係教育

質素參次係真
教過ischool，醒果d係真係醒，但大部分都又蠢又懶仲覺得無問題，唔溫書但又唔想唔合格，痴人說夢話

佢地生存嘅唯一目標係搵個地方可以每日享受生活

千祈唔好用一般香港市民嘅角度同心態去睇
當呢班人唔存在就得

佢地根本係世界任何一個地方都係抱住呢種睇法

第3段講得好啱 所以大把i school 人去到外國係完全唔適應🤣🤣

我真係見過意大利人話武漢肺炎爆得咁勁係price of democracy, 覺得中国雖然獨裁但好有效率

我識一個印度仔讀國際學校係黃（唔識中文），佢話啲同學大部分都係中立（即係港豬），淨低就紅底，冇黃

叫佢珍惜呢種想法
係獨裁管治下佢連質疑自己政府嘅機會都唔會有

其實冇問題 大家都唔洗眼紅或者屌晒鬼咁憎佢地
喱啲嘢係雙向
大家都係捍衛 為自己爭取最大利益
康復香港！

佢哋當香港好似殖民地咁，只要自己可以船p繼續有特權就得，香港一"亂"就無得咁玩

佢哋心目中嘅香港，香港人就好似印度殖民地隨從咁

都唔小父母都係香港出世
自己又係香港大既有錢二世祖係咁諗
由細都大所有野都係理所當然
接觸開都係上流社會既人
自然覺得下層社會既野同佢無關係

我識好多都黃啵，有啲去到外國都一直緊貼香港時事、post 文宣、去當地集會遊行...

不如樓主開名講下邊間
我識嗰啲嘅local就大部分黄
大陸人都唔敢話好藍/大聲講自己藍
外國人就黃同左膠一半一半

利申：以前讀國際學校

臭坑出臭草

我ex都係嗰啲國際學校出嘅離地藍絲
所以變成ex了了

你死啦笑尻兒登仔奴性等比人話你五毛

你食屎啦 離地抗爭

加拿大國際，耀中，出名大陸仔多

贊成！補習學生完全係咁
問劏房啲人點gel 頭
問紅十字會係咪政府部門
成個腦得名牌同酒店afternoon tea
離撚晒地

以前讀書最撚憎見到班i school生蕃
成9日係又一城food court嘈生晒
靜靜地唔得既 仲要有好多次食m記個時係到玩掉野食

國際學校個氣氛就係咁，d學生放縱好多，無讀書壓力

KGV?

正解

有能力的人 係諗去邊到可以發展 唔會死守一個地方
已經唔關藍黃的事.......

就好似有班人 都識得走去台灣啦

佢地有外國戶籍
對於佢地黎講香港只係fun place
香港仆街都唔撚關佢地事

冇教養就冇教養
唔係讀書壓力既問題
我學校都好free冇讀書壓力
我都唔會攞條薯條當飛鏢

香港人都大撚把藍絲啦，唔一定支那後代先係，大把鄉音呀姐呀叔成日係現場屌黑警
國際學校班離地撚根本唔會理你香港人，因為佢地根本唔當自己係，佢地屋企人有錢，隨時同黑警高層好熟，食飯開party果陣都會邀請香港高官，同官二代，紅二代搭晒膊頭。
畢業之後就去外國生活，係香港都係住豪宅日日去蒲

做樣之嘛，總經理同人地父母可能成日打golf,去會所食飯，一早傾好哂啦。
你估似你地班人做到隻狗咁咩，請個二世袓返去「學嘢」
你地就係「做嘢」OT

樓主都係妒忌人哋有錢姐

真心，以前我會覺得香港一般教育制度好大壓力（男校女校都一樣）， 見住身邊ESF出身既人真係好唔同，係好有信心好social， 講野都大聲d, 都會好想將來送小朋友讀國際學校。

但而家不了， 真係不食人間煙火到， 個個一黎就問你邊間，當佢知道你唔係國際學校既會嚇
親, 佢地好似認為全香港既人都係讀ischool咁。 好多連譚仔都未聽過(早排果個米線post我不能認同更多）， 你諗下，要同一個土生土長既香港人解釋咩係譚仔 (住pfl, South Island) ， 咁佢點會對你地d政治上心。

唔好睇佢地細細個就volunteering 好有heart, 好多時係因為IB個circulum 要有portfolio, 大家鬥邊個socially conscious邊個make到impact (佢地親口講，唔係我yy人地點諗）。

贏就革命成功，輸就恐怖分子

如果我地真係恐份子嘅話！黑警，林鄭死撚左啦仆街

佢讀福建

KGV 都係，用殘體字

只有嫌香港讀書壓力大既家長先會送人入國際學校
你期望呢班人可以有D咩本事?
成個家庭都好明顯係人傻錢多果TYPE
有咁多RESOURCES居然驚鬥唔過平民家庭既細路
成個價值觀都係想不努而獲
送入傳統名校果班係想利用手上資源TRAIN自己既仔女
國際學校果班係利用錢幫佢地打通天地線
之後送出國包裝好哂個PACKAGE又係"社會精英"

其實呢個唔係香港既問題啦 國際學校出現最初係為左俾留係當地既外國人讀 以避免讀一個同自己無乜關係既本地課程
所以ischool 既人係應該對果個地方無歸屬感架 係唔應該覺得自己係果到既人黎 如果唔係佢為乜要讀呢
你話有黃 都只係因為有異數 會關心本土 同最重要係因為香港教育差所以ischool 本地人比例高啲 變左佢地會關心
原則上ischool 入面既人唔應該亦唔會覺得自己係香港人 所以唔會關心香港 係好合理
反而話佢地廢柴淨係識吃喝玩樂 只係因為佢既階層趨生出黎既成果 但唔會係佢地唔關心香港既因

都係睇人 識個ischool叻到入啲好top既大學既支那人都有關心香港
仲話特登去左聽羅冠聰講talk
不過雖然佢地香港大
但係廣東話都唔識講就真係
同埋似乎佢地之後都唔會番香港
所以香港喺佢地心目真係唔係咁重要

佢補嗰件廢啫
我補嗰件Kowloon Junior 小一已識乘數表，小二學緊徐數
不過我係補佢中文，但佢表現數學比我睇

叔一燒根本係運動污點

D local有幾多係local學校轉國際學校?

話國際學校易嗰啲係咩心態？
我自己本地學校畢業，教資同制度同課程有幾垃圾有眼睇，仲要而家大部分校長都係藍絲，唔會好過國際學校好多，至少啲鬼頭唔會理你鬧政府
我補啲國際學校學生大部分都係精英，唔係讀三大就係去英國
感覺上自信同醒目過我補啲屋邨仔
睬國際學校廢啲人係葡萄啫
我明㗎，我以前以為三大好勁，英國回流又如何
點知出來做嘢先知, 港大連 Russell Group 都比唔上
唯有認命

因為佢地睇SCMP

Who fucking care Hong Kong Democracy？
Stupid Hong Kong people always talk about democracy but they know nothing on it.

係ON鳩香港人連登仔先至去送頭，為左一個夢，而呢個夢永遠只係夢，除非你有軍隊。

之前連登仔成日講起既混血youtuber Hanna都係玩抖音同係抖音到話自己係Chinese都唔係話自己係From HK

Oh My God!
Im like,.... She’s like....
You know what I’m saying?

有司機車出車入
High School Grad嗰陣屋企送層樓俾佢
每次假期最苦惱係去邊到玩
去外國讀書有一個假期 同班fd玩
去完同daddy講 我今個trip用左十萬幾蚊喳 好乖無亂洗你啲錢

所以咪藍囉
一味想中国強大做中国人
因為多數出到去畀白人杯葛
冇計ching chong係咁

心水清

屌你老母咁撚容易比人帶風向嘅？
你班仆街唔好同我講你係連登睇到啲自私撚嘅post就覺得個個都係咁先得嫁
有冇惗過啲讀國際學校嘅手足見到會點惗
利申識嘅國際學校學生都黃到仆街

Local 名校有幾大競爭?

因為班仆街撚樣大把錢又有外國國籍，對香港毫無歸屬感，只係覺得香港好多嘢玩好vibrant
香港政治係點，wfc？2047？唔關我事

無諗過呢個point，覺得你真係講得好岩
D i school撚10個有9.9個入到去斬牙刷刷覺得自己好叻，但做親d野出黎都成Pak屎咁，連professor都打斷佢地問佢地知唔知題目係咩

因為無讀中史通識
仲有小學常識

就算係bbc大把人都唔會好關心英國政壇，甚至有d脫歐都唔會參與，始終都係 care香港多d

有人答咗你。另外都有人係見到大批和理非畫面而感動。佢地係見到畫面好靚就支持(咁香港人一上 scale 就八十幾萬一百萬係外國係不可思議)，當中包括議員之類人物。

大把人話有小朋友一定要送佢哋去國際學校
唔知到時幾多人最後後悔

仲要俾老豆趕走 好慘
洗唔洗幫手

又u no gun

佢地甚至冇當香港係家，拎曬外國護照。最鐘意就係話都改變唔到，接受唔到最多咪走。

點解大家對ischool的評價可以差咁遠
定係你補左d少數top的學生咋

接觸過幾個國際學校既學生 ，基本上同外國讀書既偽abc一樣咁黑人憎

既然係中間派，而家兩極化嘅社會下，會成為攻擊目標之一。
如果係一場選舉，你就會成為拉票對象；如果係一場戰爭，你就係一個經常被人攻擊嘅地方，雙方為了迫你表態，無所不用其極。

overall

點會慘 有家底基本上己無咩限制到佢地 同比華利山個班名利場如出一轍 由出世玩到99 近期睇下Lady Gaga who單野就知咩事

唔好傻啦 係d僱主貪人留學過d唔差既外國學校，唔代表地佢地學術同工作能力高

What u mean know nothing? Any description or example? Coz HK has tons of people living worldwide, be it democratic or non democratic countries, plus tons of people studying political and social theories. My major is politics, let’s discuss

咁誇張 而加生活點

藍屍掟磚tk咗佢地睇唔到

我真係好感動...
原來絕大部份人都認同 ischool 個班弱智仔係幾咁垃圾

好認同樓上話:
"國際學校嗰班人個種廢同弱智你未親身接觸過係唔會明"
廢, 弱智, on9, 井底之蛙 (話"離地"係美化咗佢哋), 都都唔緊要，
但佢哋係夾雜住一種DNA, 好冇家教,冇尊重冇禮貌,冇同理心,絕對冇幽默感, 好似唔知咩叫"朋友"嘅傲慢閪人二世祖....
有冇正常人？有，一級100+個人可能有1,2個囉

利申: 以前被迫讀過2年ischool中學，走都走唔切

呢番論調其實同嗰啲讀大學冇用，DSE 成績冇用嘅理論差唔多
大家都係entry position ，撚知你做唔做到嘢咩，大家咁高咁大，咪又係唔撚識嘢，喺僱主眼中你本地名校定國際學校咪又係liability, 一日未幫手搵到錢一日都係廢柴
事實係人地喺門口已經KO 你，仲同我講比我入去試吓證明自己，慢慢敲門啦，人地喺入面扮緊工了
點入去？aristocracy, 事實上名校或國際學校就係 aristocracy, 普通本地等食屎
我都希望你啱，現實就是殘酷

Yes , 個個都係靠關係

我係外國時時俾人歧視 所以其實係理解 但係唔明白點解佢哋唔可以好似我咁又反共又反白

第一眼以為自己留咗言不自知

Your ex-classmates:
You:

有心補中文o既多數係勤力讀書嗰班, 你都可以話佢地係少數 top, 但就算佢地平均比本地差, 亦都冇人會知, 因為制度唔同, 冇得 apple to apple, 大學亦唔多理, 只要 IB 或 AL 夠照就得, 係唔撚公平, 但你慢慢去投訴
當然國際學校啲廢柴可以好廢, 但本地名校都可以有廢柴, 普通本地更有大量廢柴, 唔同o既係人地有後路, 返加拿大讀書, 四年後又一條好漢
我補o既屋邨仔(補英文, 哈), 考到PC, 入境已經好撚開心
比學術能力有撚用, 食得o架?

Har - very 土豪 wor d architecture

因為「我係中國人」先會令長期被外國人岐視嘅佢地有一層「保護罩」。
亦都因為係咁，佢地唔願意主動離開呢個同溫層，一旦離開就唔識點生存。

Push

My experience as well

IKR, some girl that I know even denigrates the movement as romanticised riot, without taking the context into account. V. irritating

一年幾十萬學費仲要唔係自己比，不知人間疾苦，你要期望有d咩？

你理解錯左aristocracy 佢地聲譽大 但就算講緊undergraduate 既學術內容同水平同香港三大冇咩分別 ust個d/ 港中神科 仲chur
知唔知做唔做到野咪就係我講緊既既野囉 就係話佢地能力唔高. 我講得呢番說話唔係吹 特別而加香港finance/law 咁多China deal, 大部份ischool仔 英國仔處理中文既能力係慢好多 就算係佢地一開波就係學簡體.

See Prof Simon She on Decontextualisation

唔信佢地中文差 可以拉上去睇上面個ischool仔分享 我大把親身經歷 唔通我做intern個陣lead住個父幹German Swiss + 牛佛intern做野要寫係cv咩（佢老豆投行，識律師樓老世）

牛劍*

直接一出世就收成期
梗係睇手足唔順眼

You again

Hai I dun understand

你以前係咪俾人杯葛過？

你諗多咗...
就算以前喺學校我群開, friend開個班人,
都已經係幾級入面其中嘅一群風頭躉
但佢哋之間都係每一個互相用呢種態度對每一個, 各自之間係冇真友誼
各自表面或背面都唔妥大家, 唔會真心care大家, 背後講壞話 etc.
一班咁嘅人又何來杯葛人?
反而係每個之間都係淡如水嘅交情

睇李光耀既書你就明 點解坡仔又英又奶共

又行gce 又common law 又英文母語 又勁共勁共 typical utilitarian 中國套術語 精緻的利己主義者

I mean why they identify as Chinese rather than Hong Konger as a defensive mechanism when discriminated against overseas

你熟坡仔馬拉仔就知佢地都係 一唔夠講就話國家有錢 再唔夠講就話Chinese descendant + China is 2nd biggest economy

我自己細佬讀i school，但係我地一家黃到金

言歸正傳，其實正常既，讀得國際學校真係多數都有錢，而且家長都準備送仔女出國，所以係佢地既世界入面，香港有事咁又點？佢地拍下屁股就走得，23條吹佢唔脹。家庭背景令到佢地係離地d。
利申：家人係特別原因讀i school，完全唔同圈子

講緊係學校入面既中國人同香港人，比較少理。反而外國同學同老師會care。記得細佬話有次黎明行動之後個班主任整左一堂，叫佢地一齊討論下點睇。

識啲國際學校嘅家長都係睇tvb，話自己冇分藍黃，會話手足堵路阻住佢咁。
佢地有啲搵支那錢，要番支那；有啲係教授，港共做咩佢都係搵咁多，佢地根本唔 care。

咁咪aristocracy 囉
你同我好彩，最後一批向上流
咁啲細路呢？咁佢地點算？母語教學再加直資，再加國際學校，斷晒佢地出路
希望你言行合一，將來做大佬請人唔好剩係睇背景
可惜大學呢一關已經失守

有次搭巴士，駛經屯公時望到，第一時間諗：「乜料呀？」，再google search先知原來係校舍，不過比我感覺唔似校舍，而係似豪宅別墅。

國家有錢唔等於你銀包有錢，華人又點？中國第二大經濟體其實又你班坡仔馬拉仔有乜關係？食得嘅咩？

因為我寫過篇poli essay on aristocracy 所以幾肯定aristocracy 真正意思係：
However, the term was first used by ancient Greeks such as Aristotle and Plato, who used it to describe a system where only the best of the citizens, chosen through a careful process of selection, would become rulers, and hereditary rule would actually have been forbidden, unless the rulers' children performed best and were better endowed with the attributes that make a person fit to rule compared with every other citizen in the polity.

Anyway no big deal 我係advocate 唔睇背景個堆啦

比你激死, 唔係講學術terms 呀
我只係用 aristocracy 個general meaning
Longman: aristocracy - the people in the highest social class, who traditionally have a lot of land, money and power.
要討論希臘 political dialectic 到 marxist bourgeoisie vs proletariat
三天三夜都講唔完

有咩好講啫 結論都係窮人含撚 我已經好少再睇ancient theories

The entire notion of ‘Hongkonger’ as an identity is weak in the international school community. I think identity in general is something that many international school kids (born and raised in HK) struggle with since they are not local enough to mix with locals but simultaneously influenced by ‘Chinese’ values which make them differ from their white peers.

When an individual is unclear about their own identity I suppose they would default to the ‘largest’ group they can identify as. For HK intl school students this is most likely ‘Chinese’ (poorly defined). Associating themselves with a large ethnic group feels safer I suppose, when faced with threats overseas on the grounds of ethnicity.

When you combine the fact that intl school students’ families are usually wealthy and have strong interests linked with the mainland economy it is no wonder that the ‘Chinese’ identity dominates in these households. Further, intl school education usually is lacklustre in Chinese language proficiency which hampers their ability and interest to read local media and take up local information.

That’s exactly what Lee Kuan Yew said

有朋友全家黃 好好人咁收留左我

你都係連登污點黎

點解你會俾你老細add 你 IG？

舉例，勿認真

咁你搵第二個好啲嘅例子

國際學校畢業 英基其中一間
1半fd 黃 1半藍
自己偏藍

sor唔小心負評咗
我識啲ischool 人又未到認做中國人（九成有都有外國護照）但係其他真係中晒 不過好多都好識做 唔會喺social media po咩political嘅野 因為佢地知道比人當港豬都好過當藍絲

我同幾個fd之前讀國際學校都係黃

而家好多psuedo ischool - 其實入面係紅底官同埋高級狗多
呢啲假ib school 基本上7成藍 0人care 個個左膠道德撚
真ischool 有真有錢人個啲就可能屋企生意問題真紅底
好似上面ching 講咁係有錢覺得事不關己
利申psuedo

Ah I see - thx for your insight

唔覺喎 識幾個都係黃